新三五成群？十多名同黨圍毆十六歲仔

摘自香港01
上載片段的網友本月19日凌晨2時許發帖，怒斥：「呢條友係個二五仔俾人打，抵佢死！」片中一名男子倒卧天瑞商場一涼亭正中央，周邊圍着一群青年，當中最少四人發狠地不斷踢向其身軀，少女聲嘶力竭、尖聲驚叫：「停手呀！停手呀！」又一度上前疑似阻止青年繼續施襲。

被毆事主：只是「細路仔交」無受傷

記者聯絡得被圍毆倒地的男子，原來他是一名年僅16歲的少年阿楊。阿楊表示，事件大約發生在一個月前，因為「細佬」的感情問題，令他被十多名青年圍毆，但他稱，只是「細路仔交」，並無受傷，亦無報警，並不涉及金錢問題。事隔約兩個月後片段被放上網，源於他近來覺得「玩到悶」，但因「之前跟嗰個，因我唔出嚟玩，然後Po（上載）我上網，唱衰我！」。

阿楊指自己中三輟學，目前希望再讀書，惟並未有下一步計劃，現已減少與舊友見面，只希望事件不會變嚴重。

片段上載後，有不值童黨所為的熱心市民向舉警方舉報。警方發言人表示，警方2月20日接報指發現網上流傳懷疑發生於天水圍天瑞邨的襲擊片段。人員經調查後，相信兩名分別16歲姓李、及15歲姓羅的男童，於今年1月11日晚上約十時在天瑞商場一平台被約4名男子以手腳襲擊受傷。元朗警區反三合會行動組人員經情報分析後，2月21日凌晨約零時，於天水圍拘捕4名年齡介乎13至16歲的男童，涉嫌「襲擊致造成實際身體傷害」，現正被扣留調查。

記者今晚約10時到天瑞商場平台，遇見警員因事件加派巡邏。天瑞邨發生童黨圍毆事件，有居民表示，同類事件不時發生。

居民曾小姐表示，區內童黨問題嚴重，經常在各公園附近流連，有時一群人飲酒、吸煙，「成日都打交」，晚上10時後不時打鬥，但由於有警察巡邏，所以她不擔心個人安全。

居民曾先生則稱，自己每晚8時會到天水圍公園或天瑞邨散步，11時前已返家，其間不覺得有童黨，但有一兩次看到「細路玩得癲」，有次曾在家中聽有少年嘈吵，並「扎衡馬」，但住在天水圍十多年，不感治安特別好或壞，覺得區區均會發生。

乜原來而家仲興

阿雞佢死得好慘啊

應該係童黨
自膠

而家00後咁撚惡嫁咩

俊，邊撚到俊呀？！

天水圍班人生番嚟

你係呢到恐到我冇用

晒氣啦
香港法律咁撚on9 d重案都可以放番出來
唔夠歲又多數輕判
d童黨邊會驚
又唔撚修例

無撚用
畀人圍毆重要唔報警
話係小事

90、00後應該都唔識呢套戲，佢哋淨係識得三五成群

其實係同一套電影